（党安法）任志剛：感謝主！美制裁「等於拿石頭砸自己的腳」

港區國安法在國際引起廣泛爭議，行政會議成員、金管局前總裁任志剛接受本地電視台訪問時再次評論事件影響。被問及第一次聽到港區國安法的消息時的想法，任志剛稱：

我的想法？我想要誠實一點，我就說感謝主，真的好，香港社會動盪的時期有機會了結。

任志剛又形容，美國一旦限制企業以美元作交易結算，等於拿石頭砸自己的腳。

美國揚言國安法通過後會制裁香港，市場流傳方案包括限制香港銀行使用SWIFT（環球銀行金融電信協會）。任志剛接受《有線新聞》訪問時指，認為有關機會極小，因為該平台不是美國擁有，而是比利時公司，股東是用家，「不是美國政府說不讓你用就不用。」

任志剛又指，港區國安法消息出爐後，港元強勢，資金不斷流入，反映國際金融市場和金融界對港區國安法並不擔心。

https://inews.hket.com/article/2674655/【港區國安法】任志剛：SWIFT不是美國政府說不讓你用就不用?mtc=20038

美國砸咗咁多次跛腳未

唔係美國話曬事 不過人地用美金結算

好似練泰拳咁砸到對腳鐵打咁

"拿石頭砸自己的腳"

奶共既人喪失自己
連字眼都要跟足主人

石頭，腳：好煩呀屌

鸚鵡學舌唔覺得自己柒既咩
連轉下用同義詞都唔敢

感謝主子

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

厲害了 我的腳

成日都玩腳

主乜尻
共產主義唔係反對宗教同偶像崇拜咩 居然讚一個極權政府

叛教者

睇得出班支那狗係腳膠黎

仆街唔記得佢個主係習種

自膠

港大first hon喎, 高分低能特別多

你想要咩角色講 個黨通通可以搵
你要法官有法官 高官有高官 tvb新聞 世衛 藝人 通通都有

咁點解支那要千方百計阻止美國揼自己隻腳？

感謝主，即係民主派不但無過，仲有大功添⋯⋯當初話民主派去美國遊說唔啱嗰啲人應該犯咗國安法

感謝主

咁樣大陸點解唔早d做呢🤔

跛撚左,君不見BLM周圍攪事

所以解放軍被印度人用石頭掟死了

就係港大first hon
所以變左既得利益者
即係奶共集團